《**非凡的公主—希瑞**》（-{She-Ra}-: Princess of
Power）是美国[FILMATION在](../Page/FILMATION.md "wikilink")1985年根據[美泰兒公司的同名玩具人偶系列製作的动画](../Page/美泰兒.md "wikilink")，第一季65集，第二季28集。本作为《[太空超人](../Page/太空超人.md "wikilink")》的续集，主角为太空超人的妹妹神力女超人。

2018年11月，改篇動畫《-{She-Ra}- and the Princesses of
Power》於[Netflix上播出](../Page/Netflix.md "wikilink")。

## 在华语圈的播出情况

### [台灣](../Page/台灣.md "wikilink")

  -
    [台視於同年](../Page/台視.md "wikilink")（1985年）引進，譯名為《-{神力女超人}-》起初在每週一時段下午6:00至6:30播放，後來不久後便移往每週日上午11:00至12:00專門放映MATEEL產品的時段，接著在《[太空超人](../Page/太空超人.md "wikilink")》之後的半小時播出。
      -
        片头台词\[1\]：

### [中国大陆](../Page/中国.md "wikilink")

  - [北京电视台译制版本](../Page/北京电视台.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -

      -
        1988年以《-{非凡的公主—希瑞}-》譯名播出60集，由北京电视台译製，开始在各地方电视台播出。此播出版本为原版第一季的6-65集。
        配音演员：郑建初、王江、张慧君、张华、刘燕、高阳、阎勇刚
        片头台词\[2\]：

<!-- end list -->

  - [上海电视台译制版本](../Page/上海电视台.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -

      -
        1990年代中期，上海电视台重新译製本片，片名並改为《-{希拉}-》。
        配音演员：范蕾颖、王玮、李丹青、李传缨、魏思芸、聂梦茜
        片头台词\[3\]：

### 香港

  -
    [香港無綫電視於](../Page/香港無綫電視.md "wikilink")1986年引進，名稱改為《-{She-Ra}-》，於兒童節目「-{[430穿梭機](../Page/430穿梭機.md "wikilink")}-」中以動畫單元方式播出。

## 剧情简介

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [台灣電視資料庫](http://tv.nccu.edu.tw/radioProgram_preview.htm?PROGRAMNAME=%AF%AB%A4O%A4k%B6W%A4H&STATION=&YEAR=1964&MONTH=1&DAY=1&YEAR2=2002&MONTH2=12&DAY2=31&CATALOG=&COUNTRY=)
  - [神力女超人 片頭 (YOUTUBE)](http://www.youtube.com/watch?v=U7S9y-EqM4Q)

[Category:美國動畫影集](../Category/美國動畫影集.md "wikilink")
[Category:变身女主角](../Category/变身女主角.md "wikilink")
[Category:台視外購動畫](../Category/台視外購動畫.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")

1.  参考
2.  参考
3.  参考